**許美靜**（；），原名**許美鳳**，[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")[女歌手](../Page/歌手.md "wikilink")，在1990年代後期於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")、[中國大陸](../Page/中國大陸.md "wikilink")、[新加坡等](../Page/新加坡.md "wikilink")[國語流行音樂市場上受歡迎](../Page/國語流行音樂.md "wikilink")。曾與[許茹芸和](../Page/許茹芸.md "wikilink")[李翊君被譽為](../Page/李翊君.md "wikilink")「[上華唱片三天](../Page/上華唱片.md "wikilink")-{后}-」。2000年後隐出流行音樂界，开始从事[公益活動](../Page/公益.md "wikilink")。2006年6月曾出現於媒體，之後因精神狀況欠佳而淡出\[1\]。

## 簡介

許美靜在1992年參加[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")[華裔小姐比賽獲得](../Page/華裔小姐.md "wikilink")「友誼小姐」及「最上鏡小姐」，並於1993年參加新加坡《尋找巨星》歌唱比賽並獲[佳和唱片簽約](../Page/佳和唱片.md "wikilink")\[2\]，1994年推出首張個人專輯《明知道》在星馬地區創造好成績也讓台灣唱片公司開始關注到許美靜。[李宗盛曾力邀她加盟](../Page/李宗盛.md "wikilink")[滾石唱片](../Page/滾石唱片.md "wikilink")，然她為求與[陳佳明合作共事而加盟陳任職之](../Page/陳佳明.md "wikilink")[上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink")。1996年6月和12月接連兩張專輯《遗憾》、《都是夜歸人》的出版，使得許美靜真正躍上巨星系列。《遺憾》為首張進軍台灣市場的專輯，在台創下60萬張的銷量，歌曲《遺憾》、《城裡的月光》廣為傳唱。《都是夜歸人》乘勝上張專輯，在台銷售超過55萬張。1996年連續發行的兩張專輯都在亞洲銷售超過200萬張，《遺憾》更是預估超過250萬張。

1997年以粵語歌曲《明知故犯》和《傾城》兩首廣東歌曲打進[香港與](../Page/香港.md "wikilink")[東南亞市場](../Page/東南亞.md "wikilink")，兩首歌收入於精選集《靜聽精彩13首》，當時在香港佔據流行榜冠軍3周，在香港銷售超過20萬，新加坡超過10萬。曾被稱為「小[王菲](../Page/王菲.md "wikilink")」與「天后殺手」。1997年底在台灣發行第四張國語專輯蔓延，雖然專輯在台賣出20萬張成績不俗然而並沒有達到預期的數字。1998年初到台灣開演唱會，被台灣[海關拒絕入境](../Page/海關.md "wikilink")，理由是[台南市政府警察局行文](../Page/台南市政府警察局.md "wikilink")[內政部警政署入出境管理局指她曾在](../Page/內政部警政署入出境管理局.md "wikilink")[台南市](../Page/台南市.md "wikilink")「非法工作」，被列為[不受歡迎人士](../Page/不受歡迎人士.md "wikilink")。她及後轉向其他地方發展，在香港以及東南亞發行首張全粵語專輯《好美靜》，偶然會到中國演唱，其餘時間則常在外地旅遊，亦有被傳媒猜測為隱居，因執意選擇陳佳明共事，有傳許對其萌生愛意但沒有結果告終，但未能證實。1999年經過入境風波後回歸台灣市場發行第五張專輯《快樂無罪》，在台也達到超過25萬佳績。同年年中與上華唱片約滿發行國語精選輯收入一首新歌〈你抽的煙〉，因配合當時台灣[中視](../Page/中視.md "wikilink")「花系列」劇集的熱播，在台創下近50萬的銷量，也因原本約滿不再續約的上華唱片以高額簽約金續約許美靜。2000年發行國語專輯《靜電》，專輯主打電子風格，為重要的音樂轉換里程碑。

發行完《靜電》後，許美靜因感情以及精神狀況，退隱於演藝圈。2003年，曾傳出許美靜已懷孕的消息，卻一直未獲證實。

2006年6月22日晚，許美靜於新加坡濱海城的六星級麗嘉酒店跟蹤陌生人進入酒店房間，叩頭並高喊「Call Me
God」，因動機不明，被當場警方疑似精神異常狀況逮捕，留在心理衛生學院觀察，6月28日有傳媒指許美靜已被列為情況嚴重的病人，只准家屬探望，但傳媒仍未目睹許美靜之出現；及後詢問共事之台灣友人稱同年3月見面時並無異樣。至7月20日，有消息指許美靜已被醫生證實患上[精神分裂症](../Page/精神分裂症.md "wikilink")，警方已決定不提出控告，並結束調查。她後來出院，並主動邀媒體說明整個狀況，並在好友美髮師顏天發等人的疏導下，決定要復出歌壇。根據新加坡《[聯合早報](../Page/聯合早報.md "wikilink")》2006年11月7日的專訪，許美靜說新專輯仍會找緋聞對象陳佳明擔任製作人。許美靜強調:「我喜歡跟他合作，他會接受別人的意見，而且了解我的音樂風格和市場口味。」許美靜也再次重申，她對陳佳明只是音樂上的欣賞，並對大鬧酒店事件再度讓大家關注她與陳佳明緋聞之際，陳佳明都沒站出來說明給予維護。許美靜說，陳佳明不站出來反而需要更大的勇氣，因為會被大家誤會，沒有出面是因為不想讓事件愈滾愈大，所以沒有出面。
許美靜說，新專輯仍以情歌為主，但現在還在選歌階段，有來自台灣和其他地方音樂人的作品，她也創作了五首歌曲，將和這些音樂人的作品公平競爭。至於發行日期，許美靜說還沒確定，要一步一步來；對外傳她有可能在2007年開演唱會，許美靜也說，將以專輯為主，演唱會不急。

2013年6月22日，参加[深圳卫视的](../Page/深圳卫视.md "wikilink")《年代秀》节目，演唱《城里的月光》和《阳光总在风雨后》
这也是她十多年来第一次参加综艺节目，或许也是她选择复出走的第一步。

2014年2月15日，担任[孙燕姿克卜勒Kepler世界巡迴演唱會在](../Page/孙燕姿.md "wikilink")[台北小巨蛋場的嘉賓](../Page/台北小巨蛋.md "wikilink")\[3\]。

2015年10月4日，参加简单生活节。

2018年9月14日，担任[江苏卫视的](../Page/江苏卫视.md "wikilink")《金曲捞之挑战主打歌》的嘉宾\[4\]。

## 歌曲特點

《[遗憾](../Page/遺憾_\(專輯\).md "wikilink")》内的《城里的月光》成为许美静温暖型歌曲的代表；《[都是夜归人](../Page/都是夜歸人.md "wikilink")》
也成为许美静最广为人知的经典唱片。1997年许美静进军香港，以新歌＋精选专辑《[静听精彩十三首](../Page/靜聽精彩13首.md "wikilink")》披靡香港乐坛，破纪录地蝉联IFPI排行榜冠军三周不退。同于1997年发行的专辑《[蔓延](../Page/蔓延.md "wikilink")》意外地没有达到预计的销量。1998年发行首张粤语专辑《[好美静](../Page/好美靜.md "wikilink")》以及EP《[一场朋友](../Page/一場朋友.md "wikilink")》之后，许美静在音乐领域重新出发。个人专辑《[快乐无罪](../Page/快樂無罪.md "wikilink")》在音乐品质上已经超过了前面的高度，演唱台湾女诗人[李格弟的词作](../Page/夏宇.md "wikilink")《风的叹息》，成为专辑内最优秀的作品；辑内音乐才女陈冠蒨词曲作品《回心转意》也表明许美静演绎女性内心深度世界的发展方向。《[静电](../Page/靜電_\(許美靜專輯\).md "wikilink")》唱片全辑采用电子音乐元素，继续邀约女性音乐人的作品，收录[陈珊妮词曲作品](../Page/陳珊妮.md "wikilink")《眼睛》。

許美靜的主要音樂搭檔是[陳佳明](../Page/陳佳明.md "wikilink")。她的音樂特點是靜寂、暗冷，一個特別突出的標誌是旋律通常非常流暢優美，偶爾也會有一些活潑或另類的歌曲。歌詞的特點，就是描繪出一幅在漠然的現代社會中失望、無奈、頽廢但又渴望撫慰的[都市愛情觀](../Page/都市.md "wikilink")。她在唱片内頁和[MV中的造型也是很陰沉](../Page/MV.md "wikilink")，總是低著頭一幅失落的樣子。但基本每一張唱片都會包括一兩首非常勵志溫暖的勵志歌曲，比如《城裡的月光》、《陽光總在風雨後》等。同時她的嗓音也很柔和、低沉，從沒有大聲叫嚷的歌曲。

由於其頽廢、失落、寂寞的音樂和體現出的愛情觀，很多人曾喜歡把她和[王菲放在一起談論](../Page/王菲.md "wikilink")，但並不是互貶。許美靜從1996年到2001年之間受到國語音樂市場的廣泛青睞，她的很多歌曲因為旋律優美、意境低鬱，都是電台電視台競相播放的對象，尤其受到大都市白領群體的推崇。

許美靜本人非常低調，性格也內向與憂鬱，和其他的人氣女歌手來比，媒體通常沒有關於她的私人消息。

## 音樂作品

### 正規專輯

|          |                                          |         |    |                                    |                                                |
| -------- | ---------------------------------------- | ------- | -- | ---------------------------------- | ---------------------------------------------- |
| 發行日期     | 專輯名稱                                     | 專輯型態    | 語言 | 發行公司                               | 版本                                             |
| 1994年8月  | [明知道](../Page/明知道.md "wikilink")         | 第1張國語專輯 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 1994年8月新加坡版/1996年臺灣、香港、大陸版/2001年5月再版           |
| 1995年12月 | [遺憾](../Page/遺憾.md "wikilink")           | 第2張國語專輯 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 1995年12月新加坡版/1996年6月臺灣版/1996年香港版/2005年環球留聲經典復刻 |
| 1996年12月 | [都是夜歸人](../Page/都是夜歸人.md "wikilink")     | 第3張國語專輯 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 1996年台灣版                                       |
| 1997年12月 | [蔓延](../Page/蔓延.md "wikilink")           | 第4張國語專輯 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 1997年台灣版/1997年香港版/2005年環球留聲復刻版                 |
| 1998年3月  | [好美靜](../Page/好美靜.md "wikilink")         | 第1張粵語專輯 | 粵語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 香港版                                            |
| 1998年8月  | [一場朋友](../Page/一場朋友.md "wikilink")       | 第1張粤語EP | 粤語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 香港版/新加坡版                                       |
| 1999年1月  | [快樂無罪](../Page/快樂無罪.md "wikilink")       | 第5張國語專輯 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 台灣版/2005年環球留聲復刻版                               |
| 2000年3月  | [靜電](../Page/靜電_\(許美靜專輯\).md "wikilink") | 第6張國語專輯 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 台灣版                                            |
|          |                                          |         |    |                                    |                                                |

### 精選專輯

|          |                                                            |         |       |                                    |                                                                                  |
| -------- | ---------------------------------------------------------- | ------- | ----- | ---------------------------------- | -------------------------------------------------------------------------------- |
| 發行日期     | 專輯名稱                                                       | 專輯型態    | 語言    | 發行公司                               | 版本                                                                               |
| 1997年4月  | [靜聽精彩13首](../Page/靜聽精彩13首.md "wikilink")                   | 第1張精選專輯 | 國語/粵語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 1997年上華香港版/1997年上華台灣版/2002年環球XRCD版/2010年環球K2HD版/2012年環球LP版                       |
| 1999年6月  | [Review 1996～1999](../Page/Review_1996～1999.md "wikilink") | 第2張精選專輯 | 國語    | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 1999年盒帶版/1999年台灣CD版/2007年永遠的朋友典藏系列(附贈寂靜蔓延美聲精選DVD)/2017年180G LP/2017 New XRCD+SHM |
| 2003年10月 | [完美靜選](../Page/完美靜選.md "wikilink")                         | 第3張精選專輯 | 國語    | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 香港版                                                                              |
| 2005年1月  | [國語真經典-許美靜](../Page/國語真經典-許美靜.md "wikilink")               | 第4張精選專輯 | 國語    | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 香港版                                                                              |
| 2006年    | [醇經典-許美靜](../Page/醇經典-許美靜.md "wikilink")                   | 第5張精選專輯 | 國語/粵語 | [環球唱片](../Page/環球唱片.md "wikilink") | 大陸版                                                                              |
|          |                                                            |         |       |                                    |                                                                                  |

### 單曲

|       |             |      |    |                                                                               |
| ----- | ----------- | ---- | -- | ----------------------------------------------------------------------------- |
| 發行日期  | 歌曲名稱        | 專輯型態 | 語言 | 備註                                                                            |
| 2000年 | 星月          | 單曲   | 國語 | 新加坡NDP 2000 Theme Song                                                        |
| 2000年 | Shine On Me | 單曲   | 英語 | 新加坡NDP 2000 Theme Song(Feat.Jai Wahab)                                        |
| 2001年 | 看電視         | 單曲   | 國語 | 與[蔡健雅](../Page/蔡健雅.md "wikilink")、[孫燕姿合唱新傳媒第八波道台歌](../Page/孫燕姿.md "wikilink") |
| 2008年 | 留下          | 單曲   | 國語 | 《安娜與安娜》電影主題曲                                                                  |
| 2008年 | 不知處         | 單曲   | 國語 | 《安娜與安娜》電影插曲                                                                   |
| 2011年 | 當代花木蘭       | 單曲   | 國語 | 《星洲之夜》電視劇插曲                                                                   |
|       |             |      |    |                                                                               |

### 合輯

|       |      |         |    |                                    |            |
| ----- | ---- | ------- | -- | ---------------------------------- | ---------- |
| 發行日期  | 歌曲名稱 | 專輯名稱    | 語言 | 發行公司                               | 備註         |
| 1994年 | 少年的我 | 春天裡     | 國語 | 佳和唱片                               | 與鄭思敏合唱     |
| 1995年 | 展翅   | 精挑細選歌影視 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") |            |
| 1995年 | 明知道  | 精挑細選歌影視 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") |            |
| 1997年 | 月光光  | 月光・裡情   | 粵語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 《城裡的月光》粵語版 |
|       |      |         |    |                                    |            |

### 原聲帶

|         |        |                |    |                                        |
| ------- | ------ | -------------- | -- | -------------------------------------- |
| 發行日期    | 歌曲名稱   | 專輯名稱           | 語言 | 備註                                     |
| 1998年   | 講理由    | 《冤家宜結不宜解》電視原聲帶 | 粵語 |                                        |
| 2000年6月 | 咖啡香    | 《瓊園咖啡香》電視原聲帶   | 國語 |                                        |
| 2007年   | 留下     | 《安娜與安娜》電影原聲帶   | 國語 |                                        |
| 2007年   | 不知處    | 《安娜與安娜》電影原聲帶   | 國語 |                                        |
| 2011年   | 星洲之夜   | 《星洲之夜》電視原聲帶    | 國語 | [華研國際音樂](../Page/華研國際音樂.md "wikilink") |
| 2011年   | 你的眼淚   | 《星洲之夜》電視原聲帶    | 國語 | [華研國際音樂](../Page/華研國際音樂.md "wikilink") |
| 2011年   | 思念(同游) | 《星洲之夜》電視原聲帶    | 國語 | [華研國際音樂](../Page/華研國際音樂.md "wikilink") |
| 2011年   | 我的快樂世界 | 《星洲之夜》電視原聲帶    | 國語 | [華研國際音樂](../Page/華研國際音樂.md "wikilink") |
|         |        |                |    |                                        |

### 實況合輯

|       |         |      |    |                                    |                                                                      |
| ----- | ------- | ---- | -- | ---------------------------------- | -------------------------------------------------------------------- |
| 發行日期  | 歌曲名稱    | 專輯名稱 | 語言 | 發行公司                               | 備註                                                                   |
| 1996年 | 遺憾      | 爭奇鬥艷 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") |                                                                      |
| 1996年 | Imagine | 爭奇鬥艷 | 英語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") |                                                                      |
| 1996年 | 寄託      | 爭奇鬥艷 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") |                                                                      |
| 1996年 | 城裡的月光   | 爭奇鬥艷 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") |                                                                      |
| 1996年 | 愛的箴言    | 爭奇鬥艷 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 與[許茹芸合唱](../Page/許茹芸.md "wikilink")                                  |
| 1996年 | 送別      | 爭奇鬥艷 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") |                                                                      |
| 1996年 | 萍聚      | 爭奇鬥艷 | 國語 | [上華唱片](../Page/上華唱片.md "wikilink") | 與[許茹芸](../Page/許茹芸.md "wikilink")、[李翊君合唱](../Page/李翊君.md "wikilink") |
|       |         |      |    |                                    |                                                                      |

### 影音專輯

|       |                                            |        |      |      |
| ----- | ------------------------------------------ | ------ | ---- | ---- |
| 發行日期  | 專輯名稱                                       | 專輯型態   | 語言   | 發行公司 |
| 2001年 | [寂靜蔓延美聲精選](../Page/寂靜蔓延美聲精選.md "wikilink") | 第1張DVD | 國/粵語 | 上華唱片 |

### 創作歌曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發表時間</p></th>
<th><p>歌曲</p></th>
<th><p>詞</p></th>
<th><p>曲</p></th>
<th><p>專輯</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1994</p></td>
<td><p>只是這人生</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/明知道.md" title="wikilink">明知道</a>、<a href="../Page/都是夜歸人.md" title="wikilink">都是夜歸人</a></p></td>
<td><p>（與<a href="../Page/陳佳明.md" title="wikilink">陳佳明合作</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994</p></td>
<td><p>明知道(Unplugged)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/明知道.md" title="wikilink">明知道</a></p></td>
<td><p>（與<a href="../Page/陳佳明.md" title="wikilink">陳佳明合作</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994</p></td>
<td><p>明知道</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/明知道.md" title="wikilink">明知道</a>、<a href="../Page/遺憾.md" title="wikilink">遺憾</a></p></td>
<td><p>（與<a href="../Page/陳佳明.md" title="wikilink">陳佳明合作</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995</p></td>
<td><p>寄託</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/遺憾.md" title="wikilink">遺憾</a></p></td>
<td><p>（與<a href="../Page/陳佳明.md" title="wikilink">陳佳明合作</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1995</p></td>
<td><p>愛情</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/遺憾.md" title="wikilink">遺憾</a></p></td>
<td><p>（與<a href="../Page/陳佳明.md" title="wikilink">陳佳明合作</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995</p></td>
<td><p>生活</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/遺憾.md" title="wikilink">遺憾</a></p></td>
<td><p>粵語版為《我到底要什麼》（與<a href="../Page/陳佳明.md" title="wikilink">陳佳明合作</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996</p></td>
<td><p>顏色</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/都是夜歸人.md" title="wikilink">都是夜歸人</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997</p></td>
<td><p>交通</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蔓延.md" title="wikilink">蔓延</a></p></td>
<td><p>粵語版為《遊戲》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997</p></td>
<td><p>紅顏</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蔓延.md" title="wikilink">蔓延</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997</p></td>
<td><p>漩渦</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蔓延.md" title="wikilink">蔓延</a></p></td>
<td><p>粵語版為《幸福》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1997</p></td>
<td><p>夢見</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蔓延.md" title="wikilink">蔓延</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998</p></td>
<td><p>幸福</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/好美靜.md" title="wikilink">好美靜</a></p></td>
<td><p>國語版為《漩渦》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998</p></td>
<td><p>我到底要什麼</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/好美靜.md" title="wikilink">好美靜</a></p></td>
<td><p>國語版為《生活》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998</p></td>
<td><p>遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/好美靜.md" title="wikilink">好美靜</a></p></td>
<td><p>國語版為《交通》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998</p></td>
<td><p>失戀不是一切</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/一場朋友.md" title="wikilink">一場朋友</a></p></td>
<td><p>（與<a href="../Page/陳佳明.md" title="wikilink">陳佳明合作</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998</p></td>
<td><p>不散不見</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/一場朋友.md" title="wikilink">一場朋友</a></p></td>
<td><p>國語版為《讓位》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998</p></td>
<td><p>情理</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/一場朋友.md" title="wikilink">一場朋友</a></p></td>
<td><p>國語版為《我想》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999</p></td>
<td><p>讓位</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/快樂無罪.md" title="wikilink">快樂無罪</a></p></td>
<td><p>粵語版為《不散不見》（與<a href="../Page/陳佳明.md" title="wikilink">陳佳明合作</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1999</p></td>
<td><p>我想</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/快樂無罪.md" title="wikilink">快樂無罪</a></p></td>
<td><p>粵語版為《情理》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999</p></td>
<td><p>風的嘆息</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/快樂無罪.md" title="wikilink">快樂無罪</a></p></td>
<td><p>（與<a href="../Page/陳佳明.md" title="wikilink">陳佳明合作</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p>曇花</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/靜電_(許美靜專輯).md" title="wikilink">靜電</a></p></td>
<td><p>（與<a href="../Page/陳佳明.md" title="wikilink">陳佳明合作</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000</p></td>
<td><p>今天的太陽</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/靜電_(許美靜專輯).md" title="wikilink">靜電</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 派台作品（香港地區）

| **派台歌曲四台上榜最高位置**                         |
| ---------------------------------------- |
| 唱片                                       |
| **1996年**                                |
| [遺憾](../Page/遺憾_\(專輯\).md "wikilink")    |
| [遺憾](../Page/遺憾_\(專輯\).md "wikilink")    |
| **1997年**                                |
| [都是夜歸人](../Page/都是夜歸人.md "wikilink")     |
| [靜聽精彩13首](../Page/靜聽精彩13首.md "wikilink") |
| 靜聽精彩13首                                  |
| [月光·裡情](../Page/月光·裡情.md "wikilink")     |
| [蔓延](../Page/蔓延.md "wikilink")           |
| **1998年**                                |
| [好美靜](../Page/好美靜.md "wikilink")         |
| 好美靜                                      |
| 好美靜                                      |
| [一場朋友](../Page/一場朋友.md "wikilink")       |
| **1999年**                                |
| [快樂無罪](../Page/快樂無罪.md "wikilink")       |
| **2000年**                                |
| [靜電](../Page/靜電_\(許美靜專輯\).md "wikilink") |

| **各台冠軍歌總數** |
| ----------- |
| 903         |
| **1**       |

## 戲劇作品

### 電視劇

  - 1995年 《豆腐街》
  - 1997年 《我們一家都是人》
  - 1998年 《衛斯理傳奇》
  - 1999年 《新好男人》

### 電影

  - 1999年 《三條人》(Away with Words)

### 獎項

[Category:新加坡華語流行音樂歌手](../Category/新加坡華語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:華語流行音樂創作歌手](../Category/華語流行音樂創作歌手.md "wikilink")
[Category:新加坡創作歌手](../Category/新加坡創作歌手.md "wikilink")
[Category:英語歌手](../Category/英語歌手.md "wikilink")
[Category:新加坡女歌手](../Category/新加坡女歌手.md "wikilink")
[Category:華語流行音樂歌手](../Category/華語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:新加坡填詞人](../Category/新加坡填詞人.md "wikilink")
[Category:新加坡电视演员](../Category/新加坡电视演员.md "wikilink")
[Category:新加坡电影演员](../Category/新加坡电影演员.md "wikilink")
[Category:新加坡女演員](../Category/新加坡女演員.md "wikilink")
[Category:新加坡華人](../Category/新加坡華人.md "wikilink")
[Category:閩南裔新加坡人](../Category/閩南裔新加坡人.md "wikilink")
[Category:許姓](../Category/許姓.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.